---
title: Логове по време на старта
slug: boot-logs
author: Nikolay Kostov
---


#### Boot logs:

Логове които се генерират по време на зареждането. Веднъж компютъра е рестартиран логовете
се изтриват и пресъздават.
dmesg

традиционен уред с който можем да видим ring buffer --> локацията където се запаметтяват
всички буут логове.

Намира се рама. Зарежда много бързо защото нон стоп се пише информация по него.
Ще откриете детайли за хардуеъра които ядрото може да види и как ги активира и много
съобщения от ниско ниво когато ядрото се "разправя с рама"

С тази команда ще проверявате дали ядрото си говори с хардуеъра който имате а не програмите
да ли го виждат.



Завещаният метод за проверка на хардуеъра е командата:

```bash
dmesg 
```
В новите системи се ползва ```systemd``` вместо старият ```init system``` оттам идва и командата:

Командата с която можем да прегледаме логовете на ядрото в буфера използвайки systemd е:

```bash
journalctl -k
```